<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Simple Hugo Website</title>
    <link>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/</link>
    <description>Recent content on Simple Hugo Website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>bg-bg</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2017 22:22:24 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Източници</title>
      <link>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/sources/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 22:22:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/sources/</guid>
      <description>Използвани източници:
 Компютърни мрежи - Георги Найденов, Технически университет - София, 2017 Simple Mail Transfer Protocol - Wikipedia.org Pixabay.com  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Изпращане на писмо във формат MIME</title>
      <link>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/protocol/mime/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 22:09:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/protocol/mime/</guid>
      <description>Стандартът MIME (multipurpose Internet Mail Extension) е предложен от лабораториите Bell Communications през 1991 г. Целта му е да се разширят възможностите на елетронната поща и да се позволи вмъкването в писмото на документи от различен тип (изображения, звук, текст и др.).
MIME съдържа служебни символни описатели, които се използват за определяне на типа на прикачените към писмото документи, а също и за определяне на типа на документите, пренасяни чрез протокола HTTP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Примерна SMTP сесия</title>
      <link>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/protocol/example/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 22:05:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/protocol/example/</guid>
      <description>R: 220 mgate.tu-sofia.bg EG4000/SMTP Ready
S: HELO tu-sofia.bg
R: 250 Requieted mail action okey, completed
S: MAIL FROM: petar@tu-sofia.bg
S: 250 OK
S: RCPT TO: georgi@gmail.com
R: 550 No such user here
S: RCPT TO: dimitar@tu-sofia.bg
R: 250 OK
S: DATA
R: 354 Start mail input ; end with .
S: From: Petar Ivanov
S: Subject: The Next Meeting of the Board
S: To: Ivan@tu-sofia.bg
S:
S: Срещата ни ще се състои следващата седмица</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Команди в SMTP</title>
      <link>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/protocol/commands/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 21:38:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/protocol/commands/</guid>
      <description>Командите в SMTP представляват ASCII символни низове, завършващи в последователността CR LF. Те се представят чрез мнемонични кодове от 4 букви и имат до един аргумент с променлива дължина.
Основни команди в протокола:
 HELO &amp;lt;адрес на изпращач&amp;gt; MAIL FROM &amp;lt;обратен път&amp;gt; RCPT TO &amp;lt;прав път&amp;gt; DATA RSET HELP [&amp;lt;код на команда&amp;gt;] NOOP QUIT  Описание на командите  HELO &amp;lt;адрес на изпращач&amp;gt; Служи за идентификация на SMTP изпращача пред SMTP получателя.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моделът SMTP - модел клиент-сървър.</title>
      <link>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/protocol/client-server-model/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 21:37:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/protocol/client-server-model/</guid>
      <description>SMTP получателят стартира услугата, очаквайки установяване на връзка на порт 25. При наличие на заявка за изпращане на писмо, SMTP изпращачът установява TCP връзка със SMTP получателя. В последствие SMTP изпращачът и получателят обменят команди и отговори, дакато връзката не бъде прекратена. Крайната цел е писмото да бъде прехвърлено от файловата сисема на изпращача към файловата система на получателя.
 Възможно е писмото дабъде прехвърлено чрез поетапно препредаване посредством множество междинни SMTP възли.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sitemap</title>
      <link>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/sitemap/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 20:40:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/sitemap/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>История</title>
      <link>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/history/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 14:21:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/history/</guid>
      <description>През 60-те години на ХХ век са използвани различни форми на предване на съобщения от тип one-to-one. В повечето случаи тази комуникация се е осъществявала чрез системи, разработени за специфични mainframe машини. С нарастването на броя на компютрите, свързани помежду си, особено в рамките на ARPANET, започва разработването на стандарти, които да позволят на потребителите на различни системи, да изпращат и получават email-и помежду си. SMTP е изграден на база същите тези стандарти.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Общ преглед</title>
      <link>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/protocol/overview/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 11:16:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/protocol/overview/</guid>
      <description>Simple Mail Transfer Protocol или просто SMTP е интернет стандарт за пренос на електронна поща (email). Описан е за пръв път от RFC 821 през 1982, а последното му обновяване става през 2008 г. с добавянето на Extended SMTP (Разширен SMTP) от RFC 5321. Разширената версия на протокола е най-разпространената в днешно време.
Въпреки че пощенските сървъри и други услуги за пренос на съобщения използват SMTP както за изпращане, така и за получаване на съобщенията, на потрбителско ниво обикновено протокола се използва само за изпращане на съобщеня, докато за получване се предпочитат протоколите IMAP и POP3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>За сайта</title>
      <link>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/about/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 21:54:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gatsinski.github.io/simple-hugo-website/about/</guid>
      <description>Този сайт представлява курсов проект по дисциплината Компютърни мрежи в Технически университет - София и е разработен изцяло с учебна цел. Целият код на проекта е публично достъпен в GitHub.com и се разпространява под GNU GPLv3 лиценз.
Структурата на сайта и процесът на разработването му са съобразени с всички съвременни изисквания. Потребителският интерфейс е направен еднакво достъпен и удобен както за мобилни устройства, така и за десктоп.
Използвани технологии За създаването на сайта са използвани стандартни WEB технологии.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>